# Программа решающая задачу "О нулях и единицах"

**Задача:**

Даны два числа А и B, являющиеся границами некоторого интервала чисел (A <= B). 
Необходимо посчитать кол-во числе C таких, что A <= C <= B 
и в двоичной записи числа C содержится ровно один ноль.

**Входные данные:**

На вход подаются два числа A и B - начало и конец интервала поиска чисел

**Выходные данные:**

Выводится одно целое число - кол-во чилел, удовлетворяющих условиям задачи.

Пример: Получив на вход два числа A = 5, B = 10, 
программа должна вывести ответ 2 (5(10) = 101(2), 6(10) = 110(2))

Для решения этой задачи, мне потребовалось написать 3 функции:
1.  check() - функция проверки ввода (проверяет что вводятся целые числа)
2.  counter() - функция, которая перебирает весь отрезок, и считает, у 
скольких чисел в этом отрезке РОВНО один ноль
3.  main() - основная функция, где на вход принимаются данные, и с помощью двух 
других функций, данные обратаваются, и затем выводится ответ в консоль.

**Алгоритм:**
*Основные вычисления делает функция counter(), на вход поступают 2 целых числа.
Объявляется счетчик, считающий у скольких чисел,в заданном промежутке, 
кол-во нулей равно одному. С помощью цилка for и генератора арифметиской 
прогрессии пробегаемся по отрезку [A, B], каждое число, которое принимает 
итератор, переводится в двоичную запись, в которой считается кол-во нулей, 
если оно равно 1, то счетчик увеличивается на 1*

**Код выполняющий, вышенаписанный алгоритм**
```
def counter(a, b):
    k = 0
    for i in range(a, b + 1):
        print(i, bin(i)[2:])  # слава отладке
        if bin(i)[2:].count('0') == 1:
        k += 1
    return k
```


**Когда я делал 5ую лабу:**
*  Первая неделя - не сегодня
*  Вторая неделя - гитлаб не робит -> нее
*  За день до дедлайна -> ооо, завтра дедлайн))
*  Сегодня, снова не получаю ачивку за СТО, платины походу не будет((


![alt text](https://i.ibb.co/ydb4C0N/image.png)

[Конец или только начало ?)](https://www.youtube.com/watch?v=Lm4LYX3xdkU)

